<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Network on Trần Tấn Tiến | Developer</title>
    <link>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/tags/network/</link>
    <description>Recent content in Network on Trần Tấn Tiến | Developer</description>
    <generator>Hugo -- 0.153.2</generator>
    <language>vi-vn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/tags/network/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Xử lý lỗi trong lập trình mạng</title>
      <link>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/xu-ly-loi-trong-lap-trinh-mang/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/xu-ly-loi-trong-lap-trinh-mang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong lập trình mạng, lỗi là điều không thể tránh khỏi. Các lỗi thường gặp bao gồm mất kết nối, timeout, dữ liệu không hợp lệ hoặc Server quá tải.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nếu không xử lý lỗi tốt, ứng dụng có thể bị treo hoặc crash, gây trải nghiệm không tốt cho người dùng. Do đó, việc xử lý lỗi là một phần quan trọng trong thiết kế hệ thống mạng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Java cung cấp cơ chế Exception giúp lập trình viên bắt và xử lý lỗi một cách hiệu quả. Ngoài ra, việc ghi log lỗi cũng giúp dễ dàng debug và bảo trì hệ thống.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lập trình Socket cơ bản với Java</title>
      <link>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/lap-trinh-socket-voi-java/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/lap-trinh-socket-voi-java/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Java cung cấp sẵn các thư viện hỗ trợ lập trình mạng như &lt;code&gt;Socket&lt;/code&gt; và &lt;code&gt;ServerSocket&lt;/code&gt;. Nhờ đó, việc xây dựng các ứng dụng Client – Server trở nên đơn giản và trực quan hơn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trong quá trình học, mình đã xây dựng các chương trình Server lắng nghe kết nối từ Client. Khi Client gửi dữ liệu, Server tiếp nhận, xử lý và phản hồi kết quả. Điều này giúp mình hiểu rõ hơn về luồng dữ liệu và cơ chế giao tiếp qua mạng.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TCP và UDP – Hai giao thức quan trọng trong lập trình mạng</title>
      <link>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/tcp-va-udp-trong-thuc-te/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/tcp-va-udp-trong-thuc-te/</guid>
      <description>&lt;p&gt;TCP và UDP là hai giao thức truyền tải dữ liệu phổ biến nhất trong lập trình mạng. TCP là giao thức hướng kết nối, đảm bảo dữ liệu được truyền đầy đủ, chính xác và theo đúng thứ tự.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ngược lại, UDP là giao thức không hướng kết nối, không đảm bảo độ tin cậy nhưng có tốc độ truyền nhanh. UDP thường được sử dụng trong các ứng dụng yêu cầu thời gian thực như game online, video call hoặc livestream.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mô hình Client – Server trong lập trình mạng</title>
      <link>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/mo-hinh-client-server/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/mo-hinh-client-server/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mô hình Client – Server là kiến trúc cơ bản và phổ biến nhất trong các hệ thống mạng hiện nay. Trong mô hình này, Client đóng vai trò gửi yêu cầu, còn Server chịu trách nhiệm tiếp nhận, xử lý và trả kết quả.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Client thường là trình duyệt web, ứng dụng desktop hoặc mobile. Server là nơi chứa dữ liệu và logic xử lý. Ví dụ điển hình là khi người dùng truy cập một website, trình duyệt sẽ gửi yêu cầu đến Server và Server trả về nội dung trang web.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
