<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Trần Tấn Tiến | Developer</title>
    <link>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/</link>
    <description>Recent content on Trần Tấn Tiến | Developer</description>
    <generator>Hugo -- 0.153.2</generator>
    <language>vi-vn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fetch API và xử lý bất đồng bộ trong JavaScript</title>
      <link>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/fetch-api-va-bat-dong-bo/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/fetch-api-va-bat-dong-bo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fetch API là công cụ mạnh mẽ cho phép JavaScript gửi và nhận dữ liệu từ Server. Nó thường được sử dụng để gọi REST API trong các ứng dụng web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fetch hoạt động theo cơ chế bất đồng bộ, giúp website không bị đứng khi chờ dữ liệu từ Server. Điều này giúp cải thiện trải nghiệm người dùng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qua việc sử dụng Fetch API, mình hiểu rõ hơn cách Client giao tiếp với Server và cách xử lý dữ liệu trả về một cách hiệu quả.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kết nối Java Backend và JavaScript Frontend</title>
      <link>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/ket-noi-java-backend-va-js-frontend/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/ket-noi-java-backend-va-js-frontend/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong các hệ thống web hiện đại, Java thường được sử dụng để xây dựng Backend, còn JavaScript đảm nhiệm phần Frontend.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Backend chịu trách nhiệm xử lý logic nghiệp vụ và dữ liệu, trong khi Frontend hiển thị giao diện và tương tác với người dùng. Sự kết hợp giữa hai phía tạo nên một hệ thống hoàn chỉnh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qua quá trình học tập và làm đồ án, mình nhận ra rằng việc hiểu cả Java và JavaScript giúp lập trình viên có cái nhìn tổng thể và dễ dàng phát triển các hệ thống lớn.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vai trò của JavaScript trong ứng dụng Web</title>
      <link>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/vai-tro-cua-javascript-trong-web/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/vai-tro-cua-javascript-trong-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;JavaScript là ngôn ngữ không thể thiếu trong phát triển web hiện đại. Nó giúp website trở nên tương tác và thân thiện hơn với người dùng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;JavaScript cho phép xử lý sự kiện, thao tác DOM và giao tiếp với Server thông qua API. Nhờ đó, website không cần tải lại trang mà vẫn cập nhật được dữ liệu mới.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trong quá trình học, mình nhận ra rằng JavaScript đóng vai trò cầu nối giữa người dùng và hệ thống phía Server, giúp trải nghiệm web trở nên mượt mà hơn.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Xử lý lỗi trong lập trình mạng</title>
      <link>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/xu-ly-loi-trong-lap-trinh-mang/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/xu-ly-loi-trong-lap-trinh-mang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong lập trình mạng, lỗi là điều không thể tránh khỏi. Các lỗi thường gặp bao gồm mất kết nối, timeout, dữ liệu không hợp lệ hoặc Server quá tải.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nếu không xử lý lỗi tốt, ứng dụng có thể bị treo hoặc crash, gây trải nghiệm không tốt cho người dùng. Do đó, việc xử lý lỗi là một phần quan trọng trong thiết kế hệ thống mạng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Java cung cấp cơ chế Exception giúp lập trình viên bắt và xử lý lỗi một cách hiệu quả. Ngoài ra, việc ghi log lỗi cũng giúp dễ dàng debug và bảo trì hệ thống.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lập trình Socket cơ bản với Java</title>
      <link>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/lap-trinh-socket-voi-java/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/lap-trinh-socket-voi-java/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Java cung cấp sẵn các thư viện hỗ trợ lập trình mạng như &lt;code&gt;Socket&lt;/code&gt; và &lt;code&gt;ServerSocket&lt;/code&gt;. Nhờ đó, việc xây dựng các ứng dụng Client – Server trở nên đơn giản và trực quan hơn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trong quá trình học, mình đã xây dựng các chương trình Server lắng nghe kết nối từ Client. Khi Client gửi dữ liệu, Server tiếp nhận, xử lý và phản hồi kết quả. Điều này giúp mình hiểu rõ hơn về luồng dữ liệu và cơ chế giao tiếp qua mạng.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>So sánh TCP và UDP trong lập trình mạng</title>
      <link>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/tcp-va-udp/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/tcp-va-udp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;TCP và UDP là hai giao thức truyền tải dữ liệu phổ biến trong lập trình mạng. TCP đảm bảo dữ liệu được truyền chính xác, đầy đủ và theo đúng thứ tự.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ngược lại, UDP có tốc độ truyền nhanh hơn nhưng không đảm bảo độ tin cậy. UDP thường được dùng trong game online, streaming hoặc các ứng dụng yêu cầu tốc độ cao.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Việc lựa chọn TCP hay UDP phụ thuộc vào yêu cầu của hệ thống. Hiểu rõ sự khác nhau giữa hai giao thức này giúp mình thiết kế ứng dụng phù hợp và hiệu quả hơn.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TCP và UDP – Hai giao thức quan trọng trong lập trình mạng</title>
      <link>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/tcp-va-udp-trong-thuc-te/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/tcp-va-udp-trong-thuc-te/</guid>
      <description>&lt;p&gt;TCP và UDP là hai giao thức truyền tải dữ liệu phổ biến nhất trong lập trình mạng. TCP là giao thức hướng kết nối, đảm bảo dữ liệu được truyền đầy đủ, chính xác và theo đúng thứ tự.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ngược lại, UDP là giao thức không hướng kết nối, không đảm bảo độ tin cậy nhưng có tốc độ truyền nhanh. UDP thường được sử dụng trong các ứng dụng yêu cầu thời gian thực như game online, video call hoặc livestream.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mô hình Client – Server trong lập trình mạng</title>
      <link>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/mo-hinh-client-server/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/mo-hinh-client-server/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mô hình Client – Server là kiến trúc cơ bản và phổ biến nhất trong các hệ thống mạng hiện nay. Trong mô hình này, Client đóng vai trò gửi yêu cầu, còn Server chịu trách nhiệm tiếp nhận, xử lý và trả kết quả.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Client thường là trình duyệt web, ứng dụng desktop hoặc mobile. Server là nơi chứa dữ liệu và logic xử lý. Ví dụ điển hình là khi người dùng truy cập một website, trình duyệt sẽ gửi yêu cầu đến Server và Server trả về nội dung trang web.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tổng quan về lập trình mạng và vai trò của Socket</title>
      <link>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/lap-trinh-mang-la-gi/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/posts/lap-trinh-mang-la-gi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lập trình mạng là một lĩnh vực quan trọng trong Công nghệ thông tin, cho phép các chương trình giao tiếp với nhau thông qua mạng máy tính. Hầu hết các hệ thống hiện đại như website, ứng dụng chat, game online, hệ thống ngân hàng hay các nền tảng mạng xã hội đều dựa trên nền tảng lập trình mạng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trong lập trình mạng, Socket được xem như một điểm cuối (endpoint) cho quá trình giao tiếp giữa hai tiến trình. Socket cho phép gửi và nhận dữ liệu thông qua các giao thức phổ biến như TCP và UDP. Nhờ Socket, các ứng dụng có thể trao đổi thông tin dù chạy trên cùng một máy hay ở hai vị trí địa lý khác nhau.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/chungchi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/chungchi/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;-danh-sách-chứng-chỉ--bằng-cấp&#34;&gt;📜 Danh sách Chứng chỉ &amp;amp; Bằng cấp&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Trang này tổng hợp các chứng chỉ chuyên môn tôi đã đạt được trong quá trình học tập và làm việc, giúp minh chứng năng lực và kỹ năng thực tế.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-lập-trình-java&#34;&gt;1️⃣ Lập trình Java&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tôi đã hoàn thành các khóa đào tạo về ngôn ngữ lập trình Java, nắm vững kiến thức về lập trình hướng đối tượng (OOP) và phát triển ứng dụng.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Giới thiệu</title>
      <link>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/about/</guid>
      <description>Một chút thông tin về Trần Tấn Tiến</description>
    </item>
    <item>
      <title>Liên Hệ</title>
      <link>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiennnn1107.github.io/TranTanTien-blog/contact/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;kết-nối-với-mình&#34;&gt;Kết nối với mình&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bạn có thể tìm thấy mình qua các nền tảng sau:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GitHub:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/Tiennnn1107&#34;&gt;github.com/Tiennnn1107&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Email:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;mailto:tantienlk2020@gmail.com&#34;&gt;tantienlk2020@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Facebook:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/profile.php?id=100071420831677&#34;&gt;Trần Tân Tiến&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Học không bao giờ là muộn, và chia sẻ là cách tốt nhất để học lại một lần nữa.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
